【林偉駿病逝】生意受佔領運動影響 毋懼表態不怪學生：唔好搵佔中過橋

香港商人忌諱政治，甘願染紅不計其數。林偉駿是少數敢公開表達政治立場的商人，數年前佔領運動期間，不少銅鑼灣及旺角零售商嘆生意受影響，阿信屋亦然，但林偉駿並無責怪佔領的學生，指做生意難免遇上天災人禍，「佔領運動咪同打風一樣，做生意嘅人要抽個身出嚟睇件事！」

他以碼頭工人罷工也影響其日本貨源為例，指當時生意也可維持，強調要懂變通，「你話塞住條路，但我送貨完全冇問題喎，就算送去灣仔都冇事，送去旺區咪兩日先送一次囉，唔使日日送貨嘅。你明知條路塞咪行第二條，冇理由夾硬衝入去話要落貨，我覺得唔好搵（佔中）嚟過橋，佔領咁多日，因為交通而遲開舖嘅唔多過五單，我有210幾間舖喎！」
林偉駿指生意人對佔中應該尊重雙方意見，不應為事件火上加油，「你咪當打一場三日嘅颱風，冇理由捱唔到。」他當年透露，佔中影響店舖人流，便減少折頭，除了提高毛利，亦減低運輸次數。他不諱言，佔中對香港未來肯定是好事，因學生有理念、有思想，未來十多年可為香港帶來一批新的政治人才。

佢屋企擺毛澤東幅相

佢雖然拜毛魔，但唔會揞住良心做人

佢係紅底但做過的事跡令人佩服，單挑超市霸權，對抗大財團玩專營權，為左係供應商攞到貨玩埋飲食消貨一條龍，yen 升令到佢入少左日本貨，之後的守業+租金係最困難。感覺大業未成就已經離世 so rip

又提佔中，仲未柒夠

今次講得幾好